騰訊發行60億美元的美元債券

騰訊發行60億美元的美元債券

騰訊(Tencent)在亞洲最新的大規模美元債券發售中籌集60億美元，今年以來，在亞洲發行的美元債券已創下近1500億美元的融資紀錄。

英國《金融時報》看到的一份條款清單顯示，這家中國社交媒體和遊戲集團周四對這隻四檔美元債券進行了定價。這次發行緊隨騰訊第一季度的強勁業績表現，還標誌著中國企業今年迄今規模最大的美元債券發售。

規模最大的10年期22.4億美元債券票面利率為2.39%，比目前10年期美國國債收益率高出約1.7個百分點。該公司還為其首發的40年期債務定價，以3.29%的票面利率融資7.5億美元。

這批交易周三在紐約進行之際，美國國務卿邁克•蓬佩奧(Mike Pompeo)宣布，美國認定香港已不再具有高度自治。這一聲明是特朗普政府針對北京方面決定在香港推行新的國家安全法作出的最嚴肅回應。

一位參與此次債券發行的銀行家表示，儘管如此，美國投資者的表現仍「十分踴躍」。

這位銀行家表示：「如果沒有眾多美國投資者的參與，就不能完成320億美元的認購。」

騰訊這次美元債發行使亞洲（不包括日本）今年的美元債發行總額達到1484億美元。Dealogic的數據顯示，這一發債規模創下了歷史最高紀錄，比一年前高出93億美元。

騰訊今年第一季度的銷售額為1080億元人民幣，實現利潤近290億元人民幣（合40億美元），營收增長逾四分之一，比分析師們做出的營收預測高出約70億元人民幣。

由於中國很多困在家中的人在玩騰訊的遊戲，該公司是中國少數幾家從旨在遏制新冠疫情的全國範圍封鎖中獲得巨大提振的企業之一，這場大流行病已嚴重抑制全球經濟增長。

騰訊此次發行債券之際，投資級企業正從債券市場籌集創紀錄數額的資金，這些企業正在努力加強各自的資產負債表，以應對人們記憶中最嚴重的經濟衰退。今年，美國投資級企業債券的發行額已突破1兆美元。

騰訊最新發行的債券預計將於6月3日起交易。

All in買騰訊債券沽匯豐股票
騰訊債券勁穩
匯豐已無可能反彈上60蚊